>Necesito un experto en Prestashop para modificar un módulo POS ya integrado en nuestro

O esta integrao da prestasho o al sitio web pero no las dos cosas
El sistema enseñado no era ningun modulo, sino un archivo access, el cual jamas de los jamases
tiene integracion alguna, se contruyen modulos que emulan la funcionalidad, y esta bastante completo

> sitio web para que, al crear un cliente, pida datos adicionales para crear una orden de

se asume el sitio web el sistema prestashop, y al momento de crear la orden se ingresa los datos del cliente
se acota que se asume NO ES EL MISMO cliente de la base de datos de prestashop sino solo para el modulo

>trabajo (número de guia), 

esto ya esta es el numero de orden y se genera automatico y secuencial

>imei del equipo,

esto ya esta es el imei tambien dice serial del equipo

>problemas identificados, 

esto ya esta se tiene no solo esto sino que se puede definir nuevos problemas para escoger, es dinamico

>etc. (Según plantilla).

la plantilla tiene "recibido por" lo cual es irrisorio, se supone el usuario logeado es quein recibe

> También, mostrar las columnas de número de guía e imei en la lista de pedidos o una
> nueva para agilizar las búsquedas.

esto ya esta, se ofrece un listado de las ordenes creadas y filtros para busqueda

> Luego, cada producto del catálogo, se puede asociar a la orden de trabajo al momento de
> recibir el equipo o en algún momento posterior.

Cual catalogo? si se recibe un equipo este no esta dentro del prestashop. defnir un nuevo producto 
dentro del prestashop es mucho mas que solo agregar nombre, marca e imei..
Dado esto se asume es un propio listado/basededatos de productos de reparacion
y esto se realiza al crear cada orden, cuando se esta colocando el serial del equipo,
por ende esto que se dice es ilogico o no estaba nunca bien definido

> La idea es que será un módulo independiente del módulo POS 

nuevamnete se aclara que le supuesto modulo POS enseñado es solo un archivo access
y se supone se desarrolla es dentro del prestashoṕ, y el modulo es independiente de el resto del prestashop

> y luego dentro del Módulo POS desarrollaremos un Addon que nos permita seleccionar una orden 
> de reparación para generar la factura por el trabajo y repuestos incluidos.

Tal como se dijo LUEGO, teniendo en cuenta la poca informacion vendria bien recursos para proseguir


> El modulo es para un servicio técnico de celulares

hemos notado esto se asemeja mucho a un sistema helpdesk de recepcion de equipós..
no un simple modulo para prestashop que es lo que dice las primeras lineas
y que esta hecho, genera las ordenes y se establece etapas(Estados) segun el proceso


> El módulo base es un POS, al cual tiene que tener la usabilidad para que cree órdenes de

Un POS es un Punto de venta, y el trabajo es un modulo no un POS, 

> trabajo y que después se puedan asociar los productos a una guía creada en el momento

en el momento que se crea una orden se establece el producto recibido.. 

>o después, colocando un manejador de estados del pedido de repuestos, una vez

ya el sistema de estados esta impelentado en la orden en el modulo

>aprobado recién pasa a descontar el Stock, ya que hay muchos repuestos que los piden

esto no esta implementado porque no se ha definido si los repuestos vienen dentro de la tienda o no
sin embargo esta incluido.

>El cliente llega, se le hace una guía y se le imprime, luego el técnico pide los

la impresion reuqire recursos, esperamos por ello, ya que el software hemos notado 
va mas alla de lo que se pide, tal como aclaramos.. 

